中國標準：月收入超過400人民幣 將被視為脫貧

世界報記者指出，中國國家主席習近平3月6日說的很清楚：雖然有新冠疫情，但是，於2014年正式啟動的“反貧困鬥爭的完全勝利”是絲毫不能拖延的。因此，到2020年12月31日，中國是不應該再有窮人了。根據官方數據，2012年年底時中國的貧困人口是9899萬，到2019年年底仍有550萬。明年2021年，中國共產黨要大規模地慶祝成立一百周年，因此，消除貧困的政治意義是非常大的。

世界報記者去了位於甘肅省最南端的山北村（音譯），雖然道路上仍有老人拉着裝着水果或舊紙箱的手推車，雖然位於山區心臟地帶的豪華酒店等許多項目仍沒有完成，但是，記者們看到的無數起重機和混凝土攪拌機證實了：在甘肅這個貧窮的山區省份，中國是花了大力氣的。

世界報刊出的文章指出，在中國，貧困的確定有幾個標準：首先是收入，2020年的標準是年收入不到4000元人民幣。中國保證，窮人要能夠有飯吃，有衣服穿，並能夠享受義務教育、基本醫療和住房這“三項保障”。政府扶貧開發辦公室主任劉永福（音譯）說，“近年來有超過800萬人被安排了住房，”仍然沒有獲得“三項保障”的人，只有15萬人。

就貧困的收入標準--年收入不到4000元，中國官員也承認這有點兒太低了。中國的中位數年收入是2萬6500元，城市為3萬9200元，農村為1萬4390元。如果採用國際上普遍接受的貧困的定義，也就是中位數收入的60％的話，中國領導人應該將農村的貧困標準定為8600元人民幣，是現在實際採用的收入標準的二倍還多。

年收入四千

正常標準都只係8000

This is china

有錢唔撚攪好國民，攞啲錢出去收賣呢個嗰個，仆街𨳒你老母。

月都算窮啦

財務自由

有黨提供陽光同空氣就夠啦

被脫貧

不如未餓死都當脫貧

支國一貫做法
與其做好件事
不如改變定義

有一蚊都叫有錢，唔算窮

精神勝利法 粉蛆又贏

4000/12=????

333.33

每日乞20蚊，一年都7200啦，乞兒都係富豪

佢地點換iphone

賣腎

精神勝利

題目要轉 係月收入350

不如玩大啲4蚊

iphone4換到而家
兩個腎都唔夠賣喎

400蚊 實際收入提高唔到，中國特色脫貧主改到夠低咪得囉

不個幾幸福和諧
從來冇聽過人地嘈

繼中国製造後，再有中国標準
win win

大陸人每日只需消費10幾蚊
輕鬆達致財務自由

如何提升識字率？
簡化漢字 合併同音字

如何滅貧？
降低標準

中國又贏

400蚊喺農村好夠使

月入400已經脫貧
脫貧就要收多d稅先得

14億同胞: 400美刀 ?

心靈富有則脫貧

唔怪得嚟香港做乞衣

你試下呢

世界銀行定義極端貧窮為每人每日僅以1.25美元或以下的生活費過活，估計全球有9億人口生活（主要集中在非洲）在此水準之下。

佢又冇錯喎⋯⋯同非洲比嘅話

物價降返去幾毫一斤肉 一斤菜，$200一部華偽，$400夠使

月收入400咁多錢點洗好

都唔出村
隨時以物易物
有錢都冇地方駛

btw, 心中富有咪可以零收入都繼續發中國夢

咪撚再叫香港人捐錢起山區學校

篇文抽到乾

//世界報的文章指出，實際上，北京不是在與貧困作鬥爭，而是在和農村的極端貧困做鬥爭。官員們知道他們的仕途和這個緊密聯繫，所以，在扶貧問題上，官員們是很上心的，有時候，還有點兒過度了：在山東省，窮人甚至還沒有拿到安置的房子，他們原來的住房就已經被拆除了。//

//中國在消除貧困上的努力，贏得了讚譽。在雲南一個村莊度過了兩年時間的美國研究員馬修·奇伍德（Matthew Chitwood）作證說，儘管人們繼續感到貧窮，但他們“從政府那裡拿到了錢和低息貸款，他們覺得自己的生活正在改善。”//

前兩年D後生好鍾意成日返大食野..原來已經算係富豪級數
唔怪得D後成日返去消費

有幾難
自給自足
唔洗交租

稅前！！！
支那收起碼25%稅

支港一樣

sorry
原來我高估咗

成日都脫脫脫，著返件衫先喇，因住凍親啊

皮幾野人工去到咪變真‧中產

不過隨時拆遷

班韭菜抵死，佢地有份養肥共慘黨

提高唔到國民收入，又唔可以好似大躍進咁餓死一大班人，咁就改貧窮既standard啦

原來香港小學生十幾年前進入小康

淘寶已經係奢侈品

每月做30日...每日11蚊...做11個鐘每個鐘得1.1
勵害了我的國..每個鐘賺1.5就已經係脫貧了

電器家私生活用品衫褲鞋唔會因為農村而平左架喎

就算自己種晒米菜生果 養晒雞牛豬羊 有埋山水 自己發電 買少少野都用半份糧啦
冇錢使定好夠使啊

連登：$400唔出國好好洗

種子，肥料，工具，你點買，仲未計每年通漲

有收入=脫貧

有3萬隻捐

心肝脾肺腎都唔夠換

好多有錢人wo

香港做野啲姐姐叫咩

對內: 我國全面脫貧 沒有窮人
對外: 中國是發展中國家 應繼續享有國際間應有的福利

其實陽光空氣 原是平均給你

一日收入只要超過一美金就叫脫貧on99
一美金食三餐定要自己種？

乜人力種田咁撚有效率？
定你同我講月入400可以買地買機器大搞？

香港坐監一個月都有600啦屌

好撚rich

係共產黨眼中，有8億左右唔算國民，只係負累
佢地恨不得用一粒核彈炸死自己啲國民，只係國際唔俾佢地咁做

點會
只會想佢地安安份份做基層提供勞動力，唔好幻想向上爬，做死一世工廠仔

1日得10蚊 點生存

文章引用緊邊個國際定義？
貧窮線應該同購買力掛鉤而唔係淨睇收入中位數

勁呀
其實佢地一日洗幾錢？

中國特色的脫貧標準

多過我日薪幾百蚊
中國人真係好勁

成功令全中國脫貧

咁死左都當脫貧

五毛又話小康社會了

每個月300幾蚊，每日得10蚊洗

就貧困的收入標準--年收入不到4000元，中國官員也承認這有點兒太低了。

連自己友都頂唔順

富豪

支那無一個制度去做好件事，只係識得隔硬嚟

啲野係做得到，但換嚟係剝削自己人/偷呃拐騙先做到。換個說話嚟講，其實支那人做野根本就係廢

中國人最鍾意自己呃自己

我覺得就算月收入400都有數以億計支那人冇

400蚊....我拍半日拖都唔止呢個數

高收入人士，要批鬥

條貧窮線都幾貧窮下

無窮人了，中國人民富起來

一個搵得13000嘅香港人
平均除返開日薪都多過你一個月

求其返日pt都有呢個數

月入400人仔, 乞都乞到翻來啦, 原來大陸乞衣都叫脫貧, 怪唔之得有咁多有錢人.

大灣區 冇窮人啦

乞都乞到 四百啦

電費水費石油氣罐都要錢架

洗幾錢?
同埋農村燒柴是常識吧

每日洗10幾蚊就可以叫富裕生活
支那真係天堂

哇，好快擁抱大灣區
咁就可以由香港赤貧
變支那小康

條數真係靚

水都未必有乾淨嘅處理系統連花都未必種得掂仲講養人

40蚊啦不如

亞非拉兄弟

咪亂UP啦, 衝出來柒仲要大大隻紅字

你真係PK,仲有肥沃既土地架
糞土。陽光。空氣 & 水...災 然後那些韭菜就會成長等收割

未餓死 = 唔算貧
餓死左 = 物理脫貧

你知唔知咩叫五險一金
咩叫累進制稅率
知唔知咩叫地稅
知唔知咩叫比紅包

你做少樣都仆街啊

食草都可以食一年
種雜草唔洗種子，肥料，工具， 仲唔洗每年通漲

做幾耐先買到部iphone

得既....因為農民通常比較老, 仔女去城市打工會寄錢返鄉下.
自己食返自己種既菜, 自己養既雞, 屋又唔駛租, 水又有井水

呢家已經唔係家家戶戶有

由零開始計

仲要包食包住

400太多
再調落去10蚊都得

寧願去台灣打工仲好

原來我一個月做一個鐘就可以脫貧，咁諗又幾開心

地下水污染曬啦
仲井水

所以d媒礦，工廠先做到咁撚平。
報導過啦，媒礦挖一車先得個幾蚊，用人力同機器鬥
上面個班就肚滿腸肥

可以加$2 凍飲 好rich

好多都冇田架啦
養動物養唔得多 唔夠食
井水都唔係度度有
主要真係靠打仔出城市打工
但而家中央話要回鄉創業

上面個幾句都認同，但唔認同最後嗰句。
即係好似外國咖啡農俾人剝削，我唔會話佢地廢，因為佢地係俾人剝削既受害者。

BTW，我見你講得有道理先re，其他個d連燈仔抽水完全無意思，re黎都曬鳩氣

咁少 又可以話自己係發展中國家

香港高官日薪 = 中國人民脫貧線

我為中國人感到悲哀
香港高官應該同中國人民收入睇齊

窮撚越多既地方越反映到有幾多有錢人
唔吸窮撚血點發達

農村日常係洗得少，但應酬、交通、住屋保養全部多過二三線城市

厲害了支那
低過嗰果班支那狗係咪已經被消滅

咪ON9啦,唔熟又要衝出黎柒
你究竟知唔頭三項咩條件之下收
最ON9係你連紅包都當係稅, 咁不如你將飯錢都當係稅啦

我諗仲唔死得既應該大部分都有既,至少佢地仲未死
後生仔出城市打工,自己開銷都唔細。仲要養2個老

污染曬但只要睇落仲係清,味唔係變到好勁, 都會照飲架....

廢係成個管理方法，外國係會剝削，但係唔會好似 支那/其他發展中國家咁，外國衰極都有少少錢

搬龍門

國際還國際
中國人有自己既定義架啦

既然都脫晒貧，仲駛唔駛助養中國兒童？

一開始睇錯日薪，心諗大陸咁快跟到香港，但呢個標準下有一大半人貧窮。

睇睇下...月，月薪？
痴線。

一面 窮奢極侈 一面三餐都成問題

黨已經用左好多心力研發假食物等佢地支出可以減少一大截
400 一個月真係好夠用

尋晚買塊和牛扒都$398啦

睇稅收唔係淨係睇表面稅

係4800!

外國式剝削：
有機制/社福/法庭/遊行示威去糾正/改善

支那式剝削：
硬食 / 睇吓邊個界別唔好彩 / 咪撚諗住維權呀！

自己求撚其定個標準，再作數就話脫貧

我1日有11蚊，已經脫貧了
你班垃圾得10蚊，好唔上進

外國人可以罷工

支共呢？第二日就唔見左啲人

支那最鍾意打飛機

我冇否認中國稅好多，問題係條友講到中國最少抽25％稅，咁就要問呢樣係咪事實。反中冇問題，唔識都唔係問題，問題係唔識又要9up，出去同人嘈都俾人屌啦。仲要有條友出來柒，問我知唔知嗰4樣係乜，明明佢自己on99唔知啲數點計。我以前駐過一段時間中國，個個月出糧扣乜，扣幾多，成套計算方法，咩隱藏稅我基本上都知。

不過如果講間接稅，成個討論跟本冇意思，因為每個人spending mix唔同，唔係個個都要俾，亦唔係全部中國政府袋。
而且全世界都有。例如香港樓價物價高，都可以話政府抽左”地價”引起，政府都收唔少賣地錢。

玩撚完架啦大陸，算啦

唔怪得成功實現全面小康社會

間接稅一直有人做緊研究
而重點唔係中國收稅20%定25%，唔通收1%稅你會覺得好多中國人好有錢？
另外香港人喺中國根本好多交唔齊稅，大把人去咗幾十年都係咁但都冇事

以為睇錯，月收入400？

世界老二 要同非洲比

我重點都唔係幾多個％，而係條友講既野係咪有事實証明。
而香港人交唔交足稅係睇公司，公司肯唔報足，有陰陽合同咪冇事。我公司報足我咪食全餐

有時睇嘢睇全面
唔好淨係針住一個數據啱唔啱
如果要咁計連登99%會員都試過引錯數據

中國稅率高基本上連中國人自己都覺得係，實際數字唔係做嗰行都唔會好清楚，唔通你問香港人佢UP唔到exactly稅率，你就當佢唔熟香港咩